【終於成事】傳國泰已確認收購香港快運 最快明日公佈

據《南華早報》晚上約10時報道，國泰（293）已同意收購廉航香港快運（HK Express）。

報道指，國泰最快將於明日(26日)公佈收購事宜，不過，消息人士未有透露包括收購金額等交易細則。

國泰顧客及商務總裁盧家培本月接受本報專訪時，被問到倘成功收購快運會否停止營運fanfares，盧家培在訪問中雖然迴避所有有關收購的問題，但他認為fanfares品牌廣為人知，而且規模越做越大，「大家都好了解逢星期二要去睇下有咩fares（票價）」，「我哋會繼續保持住呢個機票推廣嘅品牌，唔單只唔會停或者慢，可能仲會越做越大㖭」，明言日後fanfares繼續是國泰的主打。

事實上，國泰於本月初披露，公司正在積極商談一項涉及香港快運的收購事項。當時國泰發言人指，廉航在市場中有一定的需求，亦與公司的營運模式互補，香港快運能配合國泰的航空網絡，令往來香港的航班接駁力以倍數增長。

主席史樂山於本月中旬在公司年度業績會上表示，航空業是一個多變的行業，市場環境不斷轉變，對發展廉航「never say never（永不說永不）」。

買間成熟嘅廉航 呢個決定真心唔錯